# ООО "Фирма"



### Субъекты информационной безопасности

- Генеральный директор (полный доступ ко всем ПДн)
- Бухгалтер, Кадровик (полный доступ к ПДн сотрудников)
- Менеджер (полный доступ к ПДн клиентов)
- Отдел информационных технологий (разрботка )
- Бек сайта PHP (для доступа к MySQL)
- 1С: предприятие (для достпуа к MS SQL Server)

### Объекты информационной безопасности

- ПДн сотрудников (Информация)
- ПДн клиентов (Информация)
- Программный продукт, разрабатываемый компанией
- База данных в MySQL (Массив ПДн)
- MS SQL Server бд от 1С (Массив ПДн)
- Веб сайт (JS, Apache)
- WiFI Роутер ZYXEL Keenetic Giga II
- MS Visual Studio
- Kaspersky
- MS Office 2007
- КриптоПро

### Основные угрозы

- Сайт:
  - Копрометация ПДн клиентов 
  - Копрометация сервера => сеть
- Злоупотребление правами (MS SQL Server) 
  Со стороны ген. дира., бухгалтера и кадровика
- Злоупотребление правами (MySQL) 
  Со стороны ген. дира и менеджера.
- 
- Аппаратные:
  - Потеря источника питания (Отсутсвие бесперебойного источника питания)
  - Воровство носителей или документов.
- Сеть:
  - Подслушивание (Wi-Fi роутер содениненный с локальной сетью комании)
  - Удаленный шпионаж (Сервер сайта находится в локальной сети ИС)
  - Несанкционированное использование оборудования (Wi-Fi)
  - Подделка ПО
- Персонал:
  - Несанкционированное использование оборудования (можно проносить любое оборудование)
  - Ошибки в использовании ИС (не проводятся тренинги)
  - Незаконная обработка ПДн (не хватка контроля)
  - Воровство носителей или документов (Нет политик безопасности)